---
id: autodisco-aws
title: Découvrir des ressources automatiquement
---

Dans ce tutoriel, nous allons utiliser le module [Auto Discovery](../monitoring/discovery/hosts-discovery.html) pour détecter des instances AWS EC2 et les mettre en supervision.

## Prérequis

Vous devez disposer :
- des informations d'identification pour le groupe d'instances AWS que vous souhaitez superviser (nom, AWS Access Key et AWS Secret Key)
- de la région dans laquelle se trouvent vos instances.

## Étape 1 : Installer le plugin Amazon EC2

1. Assurez-vous que votre [licence](../administration/licenses.html) commerciale ou votre licence gratuite [IT-100](IT100.html) est installée.

2. [Installez](../monitoring/discovery/installation.html) le module d'autodécouverte.

3. Rendez les Plugin Packs disponibles :

    - Si vous avez une licence hors ligne, dans le terminal de votre serveur central, entrez :
     
        ```shell
        yum install centreon-pack-*
        ```

    - Si vous avez une licence en ligne, les Plugin Packs sont déjà disponibles dans l'interface.

4. Pour installer le Plugin Pack Amazon EC2, allez à la page **Configuration > Packs de plugins**.

5. Dans le champ **Keyword**, entrez **Amazon EC2** puis cliquez sur **Rechercher**.

6. Cliquez sur le `+` dans le coin supérieur droit du Plugin Pack. Le Plugin Pack a maintenant une bordure verte et une coche dans le coin supérieur droit : les modèles de configuration et les fournisseurs de découverte sont maintenant installés.

7. Suivez [cette procédure](../integrations/plugin-packs/procedures/cloud-aws-ec2.html)
 (sections [Plugin dependencies](../integrations/plugin-packs/procedures/cloud-aws-ec2.html#plugin-dependencies) et 
[Setup](../integrations/plugin-packs/procedures/cloud-aws-ec2.html#setup)) pour finir d'installer le Plugin Pack. (Vous pouvez également accéder à la documentation d'un Plugin Pack en cliquant sur le `i`.)

    ![image](../assets/getting-started/aws-doc.png)

## Étape 2 : Configurer la tâche de découverte

3. Allez à la page **Configuration > Hôtes > Découverte**, puis cliquez sur **Ajouter**.

4. Entrez un nom pour votre tâche de découverte, puis sélectionnez le fournisseur **Amazon AWS EC2**. Cliquez sur **Suivant**.

    ![image](../assets/getting-started/aws-provider.png)

4. Si votre infrastructure le demande, renseignez les détails du proxy désiré.

5. Cliquez sur le `+` à droite de la liste **Choisir des identifants**. Renseignez les champs nom, AWS Access Key et AWS Secret Key, 
puis cliquez sur **Confirmer**. Cliquez sur **Suivant**.

6. Entrez la région où se situent vos instances EC2 (par exemple, **eu-north-1**). Cliquez sur **Suivant**.

7. Éditez ou ajoutez des [modificateurs](../monitoring/discovery/hosts-discovery.html#comment-utiliser-les-modificateurs) :
    - Faites correspondre `host.name` à l'attribut `discovery.results.name`. Les noms de vos hôtes dans Centreon seront ceux définis dans cet attribut (c'est-à-dire le hostname de l'instance).
    - Dans notre exemple, nous allons exclure les instances dont le hostname contient "test".

    ![image](../assets/getting-started/aws-mapper.png)

    Cliquez sur **Suivant**.

8. Sélectionnez **Analyse manuelle** : nous devrons ajouter manuellement les hôtes à la liste des hôtes à superviser. Cliquez sur **Suivant**.

9. Sélectionnez **Exécuter immédiatement** puis cliquez sur **Finir**. La tâche de découverte apparaît dans la liste des tâches.
    
    ![image](../assets/getting-started/aws-listofjobs.png)

## Étape 3 : Sauvegarder les hôtes et les mettre en supervision

10. Après quelques secondes, rafraîchissez la page. Une coche verte devrait apparaître dans la colonne **Statut**.

    ![image](../assets/getting-started/aws-success.png)

11. Survolez la ligne correspondant à la tâche qui vient de se terminer puis cliquez sur **Display the job result** (l'icône flèche). Une liste d'hôtes apparaît.

    ![image](../assets/getting-started/aws-results.png)

12. Sélectionnez les hôtes que vous souhaitez ajouter à la liste des hôtes supervisés, puis cliquez sur **Enregistrer**. ![image](../assets/getting-started/aws-save.png)

13. Allez à la page **Configuration > Hôtes > Hôtes** et vérifiez que les hôtes que vous avez sélectionnés à l'étape précedente apparaissent bien dans la liste. Attention, les hôtes ont été ajoutés à la liste des hôtes mais ils ne sont pas encore supervisés.

14. [Déployez la configuration](../monitoring/monitoring-servers/deploying-a-configuration.html). Les hôtes apparaissent à la page **Statut des ressources** : ils sont maintenant supervisés.

